加泰羅尼亞自治區政府主席普伊格蒙特將於本港時間午夜發表演說 或宣布獨立

A crucial event may happen today in the Catalan Parliament. The Catalan president, Carles Puigdemont, will make a statement this afternoon at 6pm and independence could be declared. The Catalan president is supposed to explain how he plans to implement the results of the referendum. He has already said that the vote was binding, and 90% of the voters went for independence.

留名

Cctvb 不斷吹加泰獨立就會經濟破產，好仆街

正皮留名

404

Spanish police are ready to arrest Catalan President Carles Puigdemont immediately if he declares independence in the regional parliament, according to two people familiar with the government’s plans.

拉carles有撚用, catalan都已經獨立左

如果可以入去搭個主席走, 你覺得依種獨立有幾成真呀…

獨立左就係獨立左, 咩有分幾多真幾多假

因為加泰獨立成功就會加強香港獨立信心

如果獨立咗但人地仲可以行使執法權, 咁你嘅獨立只係得把口講, 因為主權都仲晌人地度.

Several big companies have announced plans to shift their legal headquarters out of the region after Catalan leaders threatened to declare independence. They include the region's two biggest banks, Caixbank and Sabadell, and energy company Gas Natural. The move is a precaution against the fiscal and economic turbulence posed by the independence drive. It is also a tactic to pressure the separatists.

Catalan Government @catalangov

Spokesman Turull on the invocation of Article 155: "It is the Spanish state's form of dialogue, one utterly based on threats"

加泰警察敢出手守住個主席，咁就代表佢係獨立國家。

加泰主席敢唔敢指揮加泰警察保護自己，「捍衛國家主權」，就係獨唔獨立到的關鍵。
決心大於一切，你係果塊土地唯一合法使用武力的人，你就係一個國家。之後就睇西班牙係咪真係出坦克。

即係代表對方都有執法權

BARCELONA, Spain — The battle between Catalan separatists and the Spanish central government was on course to reach a turning point Tuesday evening, when Carles Puigdemont, the leader of the region, was expected to declare independence from the rest of the country.

Politicians and analysts expect Mr. Puigdemont, who is to speak to the regional Parliament at 6 p.m., to issue a toned-down declaration that would leave the door open for negotiations with the national government in Madrid, although Prime Minister Mariano Rajoy has rejected any dialogue with Catalan separatists until they abandon plans for secession.

之前英國脫歐都吹到人地就死咁款

有邊個國家唔俾佢吹到死得吖

管緊支耶嗰個國家

類似 中國一直強調 尖閣諸島係自己領土

但每當有中國人上島, 就會被日本海上保安人員 拘捕

的確係咁, 當然要睇下加泰執法機關肯唔肯配合.

衛報加泰的live post 供參考 ：

緊係點都要宣佈獨立，如果馬德里唔打壓->成功獨立，如果馬德里打壓->增加獨立理據。

屌會唔會好撚仆街咁玩暗殺

仲有幾分鐘

有無直播？

嘩, 咁入定花生都得

Pish

熱烈地彈琴

lm

macaron玩中立

有Facebook live 不過唔識聽

準備見證歷史時刻
究竟係實現加泰人一直以嚟嘅夙願定係最後關頭先縮沙呢？

聽英文好過啦

仆你老母街咩五毛賤種狗D_Wade

建議大家唔好同D_Wade呢隻支那五毛狗認真

睇euronews

postpone 左 one hour

一個鍾後先開始

Euronews are reporting that the Catalan leader is currently in a meeting with the president of the Catlan parliament and the president of the European commission, Jean-Claude Juncker.

From the guardian

影響一定有 不過係仆街定只係陣痛就好難講
加泰同西班牙加歐盟玩緊鬥大細
係睇邊個個膽夠大嘅啫

可能後台deal緊

呢壇野如果縮
加泰區就唔洗再講獨立

其實真係無乜野好deal
加泰搞呢壇野就係要獨立

加泰唔似會破產
不過可能要隔一段時間 穩定少少
先有資金入返
反而西班牙本身就真係隨時收皮

歐豬

FB LIVE

我估係deal歐洲可以畀乜支援。如果想放棄係同西班牙傾。
btw，加泰警察已經守住議會大樓，未必咁易拉人。

之前係有消息話想縮

而家呢個位已經無得退。

加泰警察親西班牙定親加泰政府？

親加泰政府，警察首長隨時被人告叛亂。

EU Commission 主席直接同加泰主傾

西班牙

最多出黎公佈主權換治權
想縮就一定要以俾人拉咗為由

流血就唔洗講
肯定會變成兩個國家

老實講
唔好理條友係唔係五毛
加泰獨立經濟會仆街其實係事實黎
之前睇過d文，連加泰人自己都預左會有最少幾年大衰退
但係對於加泰人黎講
只要獨立到，犧牲幾年經濟係值得既

如果傾完係加泰完成入EU手續先脫
西真係

一陣公佈入EU程序就真係win咗，或者ECB畀用住歐羅先。

歐盟算老幾？
自身難保

歐盟係背後做乜鳩

同香港一樣 有美國佬

成功就真係見證歷史
同蘇聯解體果d 一樣咁大件事

有冇咩地方有即時既英文翻譯/文字直播 ?

之前公投日中央政府話加泰警察無盡全力協助國家警察做野，個警察總長已經比人告叛國

西班牙唔掂，EU會被迫射水喉落去
本身已有希臘債務、難民問題，假若西班牙經濟再告急，就係拖住EU腳步，正宗既豬隊友

加泰先係生金蛋嘅雞呀
無左加泰嘅西班牙即刻無兩成稅收呀

應該唔會咁好啦，想西班牙退歐咩（雖然佢冇咩本錢退）
不過一個EU Comission主席直接同自治區主席講數，西班牙真係好冇面

仲要照顧一眾歐豬

上面YouTube link咪英文囉

bbc

sorry

加泰人單純唔想養西班牙南部班肥豬，付出多回報低，加上本來就係兩個民族，經濟、民族誘因下先變成今日局面，非唔駛交重稅既問題

Euronews, DW都有英文直播
BBC, the guardian 等都有文字live

UK真係全程花生mode
搞鳩我直布羅陀丫喇

歐盟都好拎出黎講
本身已經唔掂，英國佬睇透左就脫離廢時比人拖累養埋垃圾
英國佬脫歐，歐盟更加唔掂，點幫西班牙？
加泰本身自治區，可以當mini country咁睇，就算獨立，傷個個一定係西班牙

從一位台灣朋友聽過，佢實習識到個加泰人老細，經常痛批南部人幾咁懶散，仲好睇唔起其他西人

呢句野其實成立
所以歐豬四國事件先搞到全歐瀨尿

EU COM係去加泰求放棄獨立
加泰可以deal EU保護+加泰先入EU先至再退西

咁傾到香港日出都未傾到啦

笑乜? 後面成個蘇格蘭係度 震緊就真

加泰都有自己語言歷史文化
早就已經互不咬弦 爭在幾時分道揚標
咪當人冇料到先得架

英國脫歐+加泰獨立
歐盟有撚排煩
老女人爆血管未

上次公投咪輸左囉

歐豬除咗希臘真係搞等七七八八，不過西班牙咁搞一搞又可能出事

最大問題德國迫人收難民開始膠化

上次輸左之後就無咁易再搞

到時會變咗交稅比西班牙政府而唔係加泰新政府,姐係隻金蛋送咗比西班牙

唔好理D_Wade呢隻五毛狗

有乜好驚
SNP今年先輸到七彩
起碼過多兩屆先再夠膽講referendum

五毛狗D_Wase開工啦

同埋上次大選snp係有倒失議席
成個環境完全冇西班牙同加泰咁危危乎

Brexit 完都輸，SNP當然唔會咁蠢再搞，提吓提吓就算

起碼獨立左，加泰人可以重拾失落五百年既民族自尊，其他建設可以徐圖漸進，話曬係前西班牙經濟腹地，可能有陣痛，但根基穩固

睇下西班牙得返馬德里養豬，會變成點？
年輕人口流失嚴重、失業率問題等等，有排佢地受

咩邏輯，而家大企業稅全部直接入加泰政府袋咩

A spokesman for the Catalan government said: “President Puigdemont has requested a postponement given the contacts for international mediation”.

From the guardian

收皮la, 搬註冊地點咋，硬件咩都無搬。
一個地方既未來係睇人傑地靈，你唔會話如果美國無左Apple 就收皮la

唔通真係搵瑞士調停

遷得冊即係做牆頭草, 如果冇事冇幹咪繼續晌巴塞羅拿開工, 有咩事就即刻一車車運啲員工走啦, 唔係遷冊嚟做咩?

企業之所以遷移總部主要是為了確保留在歐元區，萬一加泰隆尼亞脫離西班牙獨立，企業將繼續納稅給西班牙政府，而不是加泰隆尼亞新設的稅賦機關。

人見唔對路就走架啦 eu仲要任走

搬註冊地點同當年hsbc搬去london一樣咋嘛有幾大獲啫

而家hsbc hk咪又係照舊年年請人炒人

仲有Scotland係一直拎緊EU, UK d 資助
無左EU, 如果再無埋UK
就算北海有一大塊油田都救唔番佢

香港有嘅國家屬性比加泰再多啲
如果香港人有心走絕對唔會難過加泰

支那夠膽開槍，一郁到啲BNO就拉埋英國落水玩

加泰除咗外交軍事之外其實相差無幾
同埋加泰唔淨係靠大企業維持強勢經濟
你估冇local-base商家支持會行得到呢步咩？

水樹奈奈同D_Wade呢兩隻五毛狗都幾勤力

已經無關係

如果當年主權移交後香港係變咗經濟特區, 咁就唔係剩係搬去倫敦咁簡單架啦.

收利得稅關邊到註冊咩事啊？

加泰政府爭西班牙政府五百幾億歐元, 你估如果搞獨立, 西班牙會唔會俾加泰走數?

加泰主力農業工業
有石油有礦產，汽車化工都掂

係嗰到唔打仗嚟計個經濟仲穩定過香港
你話呢？

如果真係搬番去西班牙, 咁你覺得仲會唔會納以前一樣咁多稅俾加泰新政府?

D_Wade呢隻五毛狗都幾勤力，水樹奈奈睇錯左

遷冊同搬哂成檔生意係兩件事

你估生意話搬就搬

就算有心想全走都係一個好慢過程

英國香港都經歷過，當時又係吹到仆街冚家鏟咁，依家死左未

咪好似上海咁永不超生囉

香港d上市公司9成9都係哂咩處女島，維京群島果d地方，你當香港政府開善堂呀？

咪係，當人地搬屋咁咩
一陣獨完立無咩仗打咪又係返返嚟

成班咩都唔識又學人亂up

D_Wade個幾隻五毛狗係度混淆視聽姐

加泰上繳中央嘅稅項仲多過你個所謂欠款百億有多 …
btw any source?

而家西班牙政府直情仆街到緊急立法俾加泰企業快速遷冊.

你估加泰真係獨立咗, 西班牙政府又會唔會幫啲企業手去搬番西班牙或者其他歐元區國家呢? 我就話一定會了.

開始未？

變撚左搞笑post
連遷冊都唔知係乜學人係到鳩吹

+x哥係咪剩係要交税比處女島，而唔洗比香港政府啊

D Wade 五毛狗又開工

遷冊呢啲risk-proof嘅根本預咗佢哋會做架啦 真係

link:

Perhaps of greater concern is Catalonia's public debt.

The Catalan government owes €77bn (£68bn) at the last count, or 35.4% of Catalonia's GDP. Of that, €52bn is owed to the Spanish government.

In 2012, the Spanish government set up a special fund to provide cash to the regions, who were unable to borrow money on the international markets after the financial crisis. Catalonia has been by far the biggest beneficiary of this scheme, taking €67bn since it began.

Not only would Catalonia lose access to that scheme, but it would raise the question of how much debt Catalonia would be willing to repay after independence.

睇到五毛狗D_Wade一味係度混淆視聽已經知唔洗認真手

個西支耶會就係會，不過啲商佬會唔會take offer就難講啦，最多咪講句唔該之後袋住個offer先

加獨之後經濟實有陣痛期架啦，不過唔代表無生意做㗎嘛

同埋之後仲可以加入其他貿易聯盟，開新市場，復蘇有望嘅

加泰獨立左味

ON

運作仲全部係加泰
係公司REGISTRATION ADDRESS變左

議員埋緊位

哩啲生意一係走唔到，一係要至少四五年慢慢搬

Catalunya republic !

開波

最大嘅歐元區水喉已經冇咗啦. 除非真係諗住共度時艱頂夠三五七年.

西班牙係咪咁老定

戇鳩仔, 有6成債務都係西班牙政府架

唔識聽西文

上面有英文link

西班牙靠緊加泰幫手還債
EU都驚加泰一走, 西班牙又過仆街, 累返EU轉頭

ALL EYES ON PUIGDEMONT

差幾多億都好
唔係有權即刻call loan既話有撚所謂咩

加泰議員入返晒會議聽啦

等左500年, 加泰加油!

佢手上有份文件，其他議員無

歷史一刻, 唔駛等埋發叔啦

咁係咪諗住獨立咗就可以走數? 如果五百幾億走數你覺得仲有冇其他外國財務機構會同加泰政府做生意? 需知道加泰政府而家嘅信用評級已經係BB級咁上下架喇.

6m ago
18:05
The chamber in the Catalan parliament is filling up again, and Carles Puigdemont has just arrived. He’s taken off his glasses and he’s reading over the speech one last time.

Here we go...

English link:

唔係要即還既話有咩所謂

依家邊個國家唔係成身債

西警點解唔衝入議會

Madame Speaker

你同條女拍拖, 借咗十皮俾佢, 而家佢話要分手, 你會唔會即刻叫佢還錢?

所以咪話一味靠嚇囉，當年香港都吹到要搬生意啦，連班香港人都移民添
而家見有生意做咪又係返嚟，啲大公司直情連office都唔洗郁

加塔隆尼亞咪差唔多case囉，西班牙最有公地區，有石油有資源，點都唔會變荒城啦

呢套說法你都係攞返嚟嚇香港人仲有效

咩境況？

兩間加泰大銀行都遷左冊
繼續享用歐元區權利要比稅西班牙好正常姐

14s ago
18:12
The session begins

The pro-independence supporters outside the Catalan parliament fall silent as the session begins. The Catalan leader looks relaxed.

平時見你幾隻洗版弱智都當癲狗互咬行遠幾步 見你咁勇武點名回1次半次 Ching你有病架見人就屈左先 上時事台up2句就好撚勤力開工

你望下自己成個post指出過咩論點啦屌你老母 成晚mon撚住個post個個reply都d wade d wade 邊個收左錢抹黑真係唔撚知

喂大佬 佢5毛好唔5毛又好 佢起碼講野有論點 你唔妥佢咪搵d論點反駁佢有咩錯囉 日日點呢個名點個個名禁下起底cap圖以為自己大偵探呀 你無心討論呢件事既利弊就早撚d訓啦

WE HAVE TO FOLLOW DEMOCRACY IN PEACE

睇當初借貸條款
鳩估90%唔洗
之前咁多獨立，脫歐，冇見過話有權即刻call loan迫死人

欠落嘅都係來自西班牙金融危機之後為無法係國際市場籌集資金嘅地區而設嘅special funding
(西班牙係歐豬 唔借錢比你好正常 曲線表達咗加泰的確受到西班牙中央政府拖累 )
而且根據上文至今條數仲係少過加泰上繳中央嘅稅項
就算真係獨立劃清界線要找清條數 都仲尚在加泰能力範圍之內嘅

THE WORLD SAW SPANISH VIOLENCE

I am not planning any threat, any insults. We are all responsible for this. We need de-escalate the situation, not feed it any longer. I want to address everyone about the issue.

We are all part of the same community and we need to go forward together. We will never agree on everything, but we have proved many times that the only way to move forward is with democracy and peace. That requires dialogue.

HALF A MILLION COULD NOT VOTE

加泰自己本身信貸評級都唔係好.

條數少過一年稅收唔代表有能力找架, 可惜我搵唔到加泰政府儲備相關數字.

睇緊

The Catalan leader continues to speak about the integrity of the referendum, and thanks those who made the vote possible.

The chamber applauds in agreement.

NO REAL EFFECT ON OUR ECONOMY!!!

live

無影響

CATALONIA IS THE ECONOMIC MODEL OF SPAIN

首府巴塞羅那警方加強戒備，多個公園關閉。

串撚到

一野冇協調下踢佢出去隨時整多次歐債危機
西班牙肯德國婆都唔肯
屌咪同嚇鳩希臘嗰陣一樣，講就大大聲
希臘咁細都冇膽，會搞加塔隆尼亞？

發覺你打咁撚大篇文都幾撚弱智，唔撚見到之後改番話睇錯你？你用屎眼睇世界架屌你老母

幾時入正題

勁正

講緊大義名份

當年科索沃都係未經塞爾維亞同意下強行獨立
最後咪又係無事,今次西班牙仲係有頭有面既國家
我睇西班牙都唔敢完全武力介入

唔係歐盟西班牙加泰驚
而係加泰兩間大銀行都即刻搬左hq

輸人唔輸陣

I want to explain now why we are here. I think we should explain ourselves. Since the death of the dictator Franco, Catalonia has contributed massively to Spanish democracy.

Catalonia thought the 1978 Spanish constitution could be a good platform for democracy, and got involved. But later, we realised that the Spanish authorities were seeing this as the final target, but for us, it was a transition.

In 2005, 85% of this parliament, following the procedures that the constitution establishes, approved a new statue for Catalonia, and that triggered a massive anti-Catalan campaign by the people that want to govern and dominate Spain at any price.

其實我哋成日想香港獨立 但真係要有人去做好成個計劃先得 水 經濟 旅遊等等會係點行 到時中國會變成我哋嘅敵國要點應付 邊個去應付 我哋自己有咩人才去帶領我哋

冇好嘅計劃 以宜家嘅香港形勢 就算公投獨立都唔會成功

西班牙的天龍國

Spanish constitution 無加泰 approve, tried to modify in legal ways

西支那

之後會唔會用加泰話宣布獨立呢

岩

Cctvb破產人地都未破啦

the only way to guarantee our country is Catalonia become a State

入正題未

Revorandom?

講左好多過去既野
仲未入正題.........

科索沃宣布獨立事件是指科索沃宣布獨立的過程。科索沃於當地時間2008年2月17日下午三時半完成宣讀《科索沃獨立宣言》，象徵科索沃正式立國、獨立，成為一個民主自治的國家，是自南斯拉夫社會主義聯邦共和國於1992年南斯拉夫解體後成立的第七個國家。但此單方面宣布獨立僅得到國際上部分國家的認可，未被普遍承認。

2010年7月22日聯合國國際法院發表咨詢意見，以10比4票認為科索沃於2008年單方面宣布從塞爾維亞獨立並未違反國際法。

可以參考

科索沃解放軍有鎗

有鎗成功率係大D

係就爽快D,一句話
獨 定 不獨

咁有文宣
對香港歷史嘅正確認識，對本土文化嘅認同，仲有清楚明白香港文化與現代中國(PRC)文化嘅分別

聽到united kingdom

加泰銀行遷冊問題 其實未有部份人所講咁嚴重

等睇up太耐搞到比西班人派軍人入黎come檔講唔切

可能比緊時間加泰警察動員

好驚睇睇下會有槍聲之後個主席比人爆頭

動員做乜?

跟住2019年就等加塔隆尼亞嘅判決

似拖緊時間比加泰警察做野

咁咪做烈士囉

拿鎗

議會外有20架堆土機擋住條路

其實歐盟都係驚加泰獨立成功之後其他幾個歐洲大國有可能分裂既地方政府有樣學樣姐，依家就聲大夾惡話唔接受加泰，你估加泰咁大個經濟體獨立成功立國之後歐盟會唔受佢玩咩

科索沃靠北約干預先可以獨立, 而家加泰叫獨立, 英美法出聲支持味

如果真係膽咁做，西國就準備做加泰版IRA又出現啦

睇呢句似係想獨

鋪陳緊理據呀

西班牙佬冇咁on9嘅

we are not crazy

THIS RELATIONSHIP HAS NOT WORKED FOR SPAIN AND CATALONIA

美法已經出咗聲唔支持

要了解同要準備嘅嘢係好多
真係想各位巴絲明白 宜家唔單止講緊獨立 仲係開國

兩間遷哂啦

Have the right to independence?!

爆左頭就預備加塔成個地方打仗啦仲慘過比佢獨立

定係呢個會場係幌子，簽署獨立文件係另一個神秘地方，用fblive

雨革曾經都有

嚟料

睇下加泰人係咪願意為獨立付出
遷冊就遷冊啦
又唔係唔營業

THE PARLIAMENT WOULD DECLARE INDEPENDENCE

夠疆

Will become an independent republic!

話左獨立？

唔知之後會發生咩事呢

suspend declaration

真係要讀多啲書先，咁先做到文宣
由國際法，到歷史，到文化，到政制，到各種可行性問題都要有人去研究，出paper(at least出數據)

有半邊議員無拍手

唔知西班牙會點，好精彩

SUSPEND THE EFFECT OF INDEPENDENCE AND OPEN THE DIALOGUE

買定花生睇好戲

地盤工具永遠都係人民反抗暴政既最好工具

爽

個陣有eu英美法俄都支持
加泰好似...

呢d真係政治家

大家睇邊條Channel既Live呀?
想睇

SUSPEND

你都唔承認佢獨立左，係歐盟入面佢又變左個新國家？

獨立國家，要西班牙乜鳩自治權，要來做乜春?

啪！
啪！啪！

Catalyuna Republic!

邊度有半邊咁多

即係

我比較有興想睇果半邊代表既杯葛公投既民眾會走佬定搞內亂多

其實香港獨立暫時最大問題係 冇人有執政意志 泛民自決只係忠誠嘅反對派 獨派要裝備自己 了解國家嘅組成 呢樣要多啲學識先做到

講咗幾多次DIALOGUE？

thanks bro

完

Lm

統派無杯葛但係唔鼓掌

咁就要睇佢地嘅反對理據點啦，始終國際法庭都係跟國際法打，唔係聯合國咁有常任理事國。不過多啲國家幫係好啲嘅

咁真係好唔公平,科索沃果陣好似係當地議會舉手投票通過,連公投都無
加泰依家公投有民意支持就唔撐
只許列強分裂塞爾維亞,不許加泰民主獨立

姐係點？又要威又要帶頭盔？

個翻譯好似死老母咁

所以香港政府要連討論獨立嘅空間都唔俾

DONE DEAL?

Almost

其實佢地好難支持
加泰獨立->西班牙經濟冧檔->歐盟仆街
英就自己都面對緊蘇格蘭

佢獨立左之後西加都會踢出去 你再申請加入佢咪認同你囉
基本上花生友叫你2條傻仔打贏再番黎 之後記得交稅👍

唔係好明

dialogue

西班牙一日唔承認佢獨立，歐盟點承認啊，佢一路都會係係西班牙入面

覺得係：
講明想獨立
想政治上做成既成事實無彎轉
但法律上唔執行住
一來想西班牙出帥冇名？
二來想傾掂數先，費事冇協調下獨立會奶野

公投違憲好多人無去投

獨立左，但effect of independence suspended?

乜啊即係

OPPOSITION: COUP D'ETAT

但係西班牙講明唔傾都無計㗎啵

玩兩手...希望加泰有高手, 唔係俾西班牙+歐盟+老美玩死

expected 加泰一定唔夠佢地deal

屌射咗一分鐘都冇

加泰方投降，Game-Over

香港暫時只係未有準備獨立，而唔係無條件獨立
民族黨算唔算有執政意志？我覺得佢地未夠料啫

推返個波俾老西同歐盟囉

水已笠?

係收皮多... 除非加泰有高手

EUROPEAN PROJECT

統派發言？

是咪可以收隊

推乜柒姐，人地晨早話左反對

Catalan government proposes suspending effects of independence declaration

Catalan president Carles Puigdemont has proposed further dialogue in order to work toward independence.

He says:

I want to follow people’s will for Catalonia to become an independent state.

The parliament erupts with applause. But he says the government wants to delay any formal declaration. He continues:

We propose to suspend the effect of the independence declaration... in order to work towards putting into practice the result of the referendum... Today, we are making a gesture of responsibility in favour of dialogue.

即係點

點收皮

訓覺啦

各國傳媒都唔太知即係點

我係咪明證左加泰版又嗌又砌

On9支那小農dna心態

聽住先
你同cctvb一樣嘴臉
就睇下你會唔會比人打臉

講左=冇講
哂時間

即刻無料到。同西班牙談判一定弱勢

HAHA, 我睇法國妹

“Slovenian option” – essentially, a symbolic declaration of independence with the effect delayed by several months, allowing time for international mediation aimed at convincing Madrid to negotiate a later, legally guaranteed referendum.

呢次都唔獨立，以後就唔好再玩公投
公投完100%支持獨立都係要對話....

佢而家就真係用道德同經濟高地大歐盟啦

黐線

原來又係口交部

一同西班牙deal, 歐盟老美立刻明手暗手出齊, 一邊恐嚇一邊利誘, 玩到班想獨立加泰民眾收皮

SUSPEND
有GUTS 搞公投
冇GUTS 實行
同香港一樣，消耗民氣

全歐洲表示鬆一口氣

EU叉隻腳入去後籌碼大左好撚多

雨傘翻版

鬧緊普伊格蒙特?

agree

個主席搖哂頭

聽日個市

難怪西班牙國王可以咁撚串

即係
我地好撚多謝投票大比數

但要一步步黎 所以會繼續同eu針

今日講住咁多先 比d掌聲自己

而家比建制講2句

收隊 無花生

得4成2 投票率 點獨立ar

起碼要過8成

香港公投都冇

國民自發宣布okay ？ override d 溫和派

唔好話PRC點頭，只要香港自決結果為獨立，或者PRC分裂，香港即刻可以建國

大把外交事務上香港同PRC平起平坐

好似屌緊呀president反西亂加

4成2 投票率

EU話撐西

咁情況好過香港既
起碼對家冇中共咁無賴
睇下加泰D獨派夠唔搞料同西班牙同歐盟捉棋啦
之後如果真係行講獨路線班獨派等失業啦

咁似飯民

加泰主席演說 擱置獨立
加泰羅尼亞自治政府主席暫時擱置宣告獨立。

係人未ready同埋獨立後嘅應對方案唔多 例如經濟應該如何轉型嗰啲 呢樣需要多加討論 希望有意獨立嘅朋友讀多啲書 一齊努力

唔會
唔通真係出兵

真係慘, 人地尋求協商, 結果連登仔就話係"講獨", 係咪要而家即刻宣布獨立連登仔先收貨?

屌仲唸住有交打

佢依家其實先識玩
一邊話自己已經declare左獨立，但未行獨立之實
你又吹佢唔脹
依家直頭話自己負責任，會努力同西國／國際展開對話傾點搞
即係話，立我就獨硬，睇你地想點傾

十成都冇用啦
人地話你個公投非法，冇約束力
跟住搵把槍指住你

網球場宣言
去巴塞主場諾坎普球場宣言啦屌

中國想消滅香港
黠會點頭

話president搞nationalism唔啱EU價值

係

問題係香港具武裝力量既單位，身份認同都係中國人

最多咪打過,西班牙又唔係咩軍事強國
仲要係咪會打你都未知,真係打先縮話傾都未遲啦
依家個勢輸晒,其他分離主義地區手足都睇佢唔起喇

咗拖落去， 對弱勢嘅加泰係不利

呀主席係咪失敗主義
未打先認輸

巴狗走去法甲其實係做實事

歐盟隨時驚過西班牙，又要處理經濟危機

咁加泰繼續供養老西到2046

咪係，擺明想和平獨立先咁講啦
如果真係得個講字就唔會 declare independence啦

基本上係投左降，睇黎沒歐美老美撐腰，跟本唔敢同馬德里中央政府開拖

唔明仲講乜Q話想開啟對話，對話講到明要你跪低無條件投降lor 等睇之後獨派内部內鬨

法國支持西班牙統一

連登仔覺得獨立同離家出走一樣咁容易

有十成 就成功左la

得4成2 硬推 只會成個社會分裂 日日內鬥

獨立之路。。。係難行既

平心而論 如果香港要獨立 唔會真係運作如常 中國冇可能再俾香港運作如常 到時我哋可能要投靠美國撐腰 搞到可能好似台灣咁變過街老鼠都未定 甚至中國會視我哋為敵國 我哋又需唔需要有自己軍隊呢？變咗要當兵？哩啲等等都要諗

唔踢晒D民眾落船, 民眾就會得過且過, 唔會care隻船郁唔郁到

我反而好奇，加泰搞獨立公投果陣
無預過會有今日既情況?

咪好似今次個情況囉

不過會去到公投通常都係中國經濟收皮，到時就無而家咁惡㗎啦

打走佢地係唯一方法
收買加夜襲應該ok

魯營我就聽過，咩係諾坎普

點解你地會有人理解做獨立失敗?
依個speech有講到
referendum 已經比左足夠理由去獨立
家下暫停公投效力唔等於否定個公投
只係依家Catalan 話想同馬德里/Eu繼續deal, deal完先獨立

簡單d講，其實佢係講緊:
我地其實就獨立硬，但係如果你地想同我地傾都可以傾，唔傾我就直接走

已經公開講到咁

覺得名義上加塔係獨立國家有相當機會

實際上傾完可能係半獨立附庸國咁

Btw一完成班出哂黎維穩

有eu/美/俄/中/英/北約撐就話有大佬射住唔怕打姐
無人撐又唔傾既話點打得過

全世界都等緊中國經濟收皮
你估真係愛國咩

Inés Arrimadas

民西聯琼子

加泰太多愛西力

得4成2但有合理理由喎
咪嚟乜社會分裂論 正反意見冇可能冇架啦

減半年LAW....
下年記得返工&交稅LA

講真一個國家總會係多民族有唔同語言唔同文化架啦
正正係其他國家都有類似既情況,無論果啲相異族群有無分離既心
喺呢堆眼中都會覺得加泰純粹以語言文化差異黎獨立既理由係站唔住腳

痴撚線成班五毛出哂黎
其實係咪無聽到全文定唔識英文
understatement就係話，立我就獨硬架啦，睇你想點幫我peace out

支那人發現

de一半唔de一半, 彈出彈入, 吹咩

都 自治緊， 其實獨立 黎做麥

證明公投 投票= on9 布爾什維克都係先鋒黨造反成功

其實驚就驚廣州軍區多過香港駐軍嘅
港澳駐軍有唔少嚟鍍金嘅太子爺，唔會敢用佢哋去鎮壓，一陣唔見咗一兩件都大大獲

用咩打? 搵美斯出去用腳踢?

想問下其實加泰 parliament 入面獨派 統派 比例係點

屌， 唔獨就早d 出聲

要睇下香港係咩情況下獨立，係統一既中國下獨立定係中國分裂成幾個國家果時獨立。
唔同情景有唔同問題要解決，反正，香港真係要獨立開去，係經濟上就要諗下點樣發展新行業取代金融業呢個高增值支柱行業

你人工分9成出黎俾廢老得唔得

唔係好明 EU呢個垃圾組織logic
EU唔認加泰獨立
即係承認佢係西班牙一部分，
就算自治區宣布立國， 係歐盟立場， 加泰依然係歐盟關稅區當中西班牙一部分

歐盟話， 加泰獨立左就唔可以加入EU， 其實算唔算質上“實質獨立”俾佢承認左係國家 ？

西政府：就係唔比你獨，有本事就開波

唔係擱置
係暫緩

淡友全面進場

5成 唔過 代表 左 每日係條街 日日 黃絲 籃絲 互屌

仲唔分裂Ar

任何國家搞獨立都唔會係一日嘅事, 而單方面宣布獨立, 宗主國當你冇到嘅, 咁獨嚟做咩?

未完都已經做緊啦

笑撚咗

真係有啲搞笑，點解會覺得剩返嗰5成8嘅全部都反獨立？投唔到票、無所謂嗰班人間蒸發哂？

仲有歷史 民族共榮感
嚴格嚟講300年前王族爭權致血洗加泰被奪自治權之後 分離嘅心已經植根到加泰人並傳承至今

唔算, 好似同條女離婚都要去律師樓簽紙

我就唔信㩒得住個周期唔爆，到我七老八十佢都爆唔起嘅話我成副身家捐比班貪官洗

如果真係得呢個原因 ，就唔洗獨la

其實近十年嘅加泰獨立運動都係唔想俾西班方憲法騎住, 同香港人唔想遠在北京嘅人大有基本法釋法權差唔多.

但英國脫歐就係咁on9 有好多投票嘅人之後講番自己投脫歐係因為覺得冇可能會真係脫 宜家好後悔 講到好似好好玩咁

老老實實 政治上呢個結果係理所當然 開波都估到佢會咁
不過心裡好想睇假如插左旗西班牙會點對應😂

問題係佢走 走去邊?
eu唔受佢 英美法又唔受
唔通走去求中國咩
俄佬又食花生
銀行hq又搬返入西班牙 mon實你加泰d錢

誠實啲講 都係分贓唔均先獨立 不過要得到最大支持一定要曉以民族大義 出師先有名 政治源於利益

信佢真係會獨個d真係天真過阿嬌，從來政客只講利益，人地盤算過獨左對佢自己冇著數，梗係西遊個2百萬人算9數

根本獨唔獨從來都唔係重點，永遠政客自身利益先係首要，如果今次加泰真係獨立到，下次咪一樣有政客發起公投巴塞脫離加泰獨立，無限loop, 真係咁就好玩喇，買定花生等睇戲，可惜。。

你諗下 係一個房入面 有5成熱狗 5成 本民青狗
是什麼影像

明唔明 一鼓作氣 再而衰 三而竭？
宣告獨立既時機只有情緒最當刻，一拖長民氣會自然消散

雨傘都係係咁衰左，時機轉眼即逝，下次想再動員民眾已經沒人采你

上面話公投非法既，有冇聽人講野
佢地話左佢地冇endorse西班牙憲法,咁講已否定左佢既合法性，所謂非法之說亦都唔成立

其實加泰變做自治區有冇得諗呢

NEW: Rajoy government considers Puigdemont’s comments a de facto declaration of independence and are preparing a response

其實真係冇人覺得加泰呢招係以退為進咩？

比幾個情況：

A1：加泰要對話，西班牙話好啊咁你要乜，加泰話我要你承認我獨立，我地簽合約，經濟上繼續支援你，如果唔係就反枱，大家一齊收皮。西班諗過度過覺得可以=加泰獨立

A2：加泰要對話，西班牙話好啊咁你要乜，加泰話我要你承認我獨立，我地簽合約，經濟上繼續支援你，如果唔係就反枱，大家一齊收皮。西班牙反面，加泰表示係西班牙唔肯傾，我地有正當性=加泰獨立

B：加泰要對話，西班牙話你收皮，加泰表示係西班牙唔肯傾，我地有正當性=加泰獨立

Interest呢樣嘢就唔止錢嘅 仲有其他嘢嘅

哩個post真係要mark低研究

一講完無啦啦成堆淡友湧出黎

一個咁重要既投票日 ， 5成都唔過

係香港 蟲泰 連立法會 議員都做到， 有票真係唔投

有意無視啦擺明

死撚開啦

坦克入城，用戰機轟炸加泰議會大樓

我意思係有少少似香港咁一國兩制嗰種

Sor9 1999自

歐洲算好文明啦仲有得又傾又切
係亞洲你公投都唔會搞得成 仲會死唔少人

信不信由你 呢d政客一傾就3 5 7年😂

除左利益 仲有民族組成，語言文化，加泰學校仲有用加泰語教學，大部份人都係用加泰語，所以港共先要不停去推普教中想慢慢消滅中港差異

點止淡友，有啲好似唔識廣東話咁添呀

嗰陣PRC一立國就有實力打吐蕃搶個西藏返嚟，要打個英國殖民地有幾難？何況英國佬出名軟，當年鄧小平都提過如果傾唔掂數就武力收返香港啦

當然，到中國經濟收皮，政權就自然不穩，到時就有機會啦

唔拎回鄉証就等於支持香港獨立 香港有救了

正當性有公投票
都要有國際認同嫁
而家就係無
想獨立得a1

獨立為咗自我實現主權, 而加入歐盟就要犧牲一部份主權, 晌西班牙手中搶得主權, 然後交俾歐盟, 其實唔make sense.

務實方面, 加泰獨立其中一個講法係經濟誘因唔想養西班牙, 但入咗歐盟就要犧牲財政獨立同經濟上援助歐盟其他國家, 咁唔養馬德里人走去養華沙人一樣唔make sense.

換句話說, 加泰即使獨立, 會唔會加入歐盟都係兩睇.

Same thought here

留名睇炒車

911對所有加泰人嚟講係無法磨滅嘅恥辱
咁仲係咪分贓唔均?

咁鳩多人投贊成就已經係正當性

最緊要係如果加塔都講到咁但西班牙都係唔肯傾嘅話，啫係內部自決無效啦，咁外部自決作為最後手段嘅條件就成立，係國際法庭上勝算大增，更合國際法

原理同brexit咪差唔多

一把摑落班淡友

情緒高漲唔代表政治上或執行上有優勢.

好多香港投入政治運動嘅人就係錯誤估計情緒嘅功效.

簡單啲講, 情緒唔可以幫你擋子彈.

令到件事好有正當性

Yes 有時唔明香港人點解可以咁撚on9 香港有好多獨有嘅嘢可以proud of 竟然走去崇支那泡菜 小弟都努力正名緊部分香港文化 希望香港人至少有多啲嘢自豪 凸顯差異係首要工作

接招啦西班牙政府

樓上話咩之後談判完就會真獨立，其實判就一早談過，人地一早都話咗唔畀你獨，而家廢噏完一論之後又冇新嘅籌碼派上談判桌，點解會覺得狀況會有所改變？

如果唔入eu 無人認你係獨立主權
仲衷過台灣 變新車臣

死啦咁加泰仲有無declare到獨立呀
我好亂呀

brexit係雙方願意傾.

依劑西班牙傾嘅意欲唔大.

係

根本就算西班牙同意獨立都有好多野要慢慢傾

衰 打錯 自膠

稱要為局勢降溫 加泰主席：按民意宣布獨立 但建議數周內暫停落實 先與馬德里展開對話

加泰隆尼亞自治區主席Carles Puigdemont今日凌晨在當地議會發表演說，表示「公投結果顯示人民要求獨立，作為加泰自治區主席，我取得人民的授權，將加泰變成獨立國家」，但同時他建議議會暫停推進獨立數周，以與西班牙政府展開有意義的對話。他呼籲市民繼續和平表達，讓西班牙政府及人民聽清楚他們的獨立訴求。

Puigdemont是公投後首次到議會發表演講，外界關注他會否單方面宣布加泰隆尼亞獨立。Puigdemont開場白即表示，自己沒有打算威脅或羞辱，「我們要為現時的局勢降溫，而不是再火上加油。」「我們永遠不會事事都同意，但我們證明了，很多次向前走的方法，只有民主及和平。這需要對話。」

Puigdemont原定香港時間凌晨開始演說，但臨時表示要押後一小時。有外媒報道指，Puigdemont正與議會主席及歐盟主席容克開會。亦有西班牙傳媒報道，由於傾向獨立的加泰政黨不滿Puigdemont的聲明措詞，令Puigdemont要求押後發表演說。

在議會演說前夕，大批加泰警員駐守在議會大樓之外，不讓公眾靠近，但場外亦有數千民眾聚集。

巴塞隆拿市長早前要求，Puigdemont與西班牙首相Mariano Rajoy將危機降溫。西班牙中央政府則促請加泰的領袖，不要做任何不可挽回的決定，宣布單方面獨立。歐洲議會的總裁亦呼籲Puigdemont尊重西班牙的憲法。

蘇格蘭首席部長Nicola Sturgeon則呼籲雙方對話，又指西班牙政府是時候坐下來與加泰政府磋商，尋找一條尊重法治、尊重民主及加泰人自決權利的前路。

西班牙政府曾威脅，一旦Puigdemont 宣布單方面獨立，便會拘捕他。

加泰羅尼亞自治區月初舉行的獨立公投，獲226萬人投票，投票率約42.3%，當中9成或202萬人贊成獨立。Puigdemont曾表示，若公投顯示人民支持獨立，會在48小時內啟動獨立程序。不過公投當日，西班牙派出大批防暴警察封鎖票站及充公票箱，阻止當地公民投票，結果與投票人士爆發衝突，衝突導致多達844人受傷。

另一方面，上周末亦有數十萬市民上街，表達加泰要留在西班牙的訴求。

我意思係所有政治事件可以歸根於interest啫 冇乜特別意思

西班牙如果唔肯傾應該會即刻啟動憲法第155條，宣布取消自治權同時直接派出官員同軍警接管加泰羅尼亞政權

正當性大增

國際法庭如果跟返世界列強意見 話佢遺憲
咁仲講咩勝算

國際法庭出左名係無牙老虎，國際政治從來都係拳頭最勁既大國話事，基本上係老美歐盟決定了加泰有沒生存空間lor

要唔流血就一定要又傾又切無計

咁都動用第155條寭法中止自治權

賭佢唔敢打
想獨立一定要博哩樣架啦
所以加塔係咁搶道德高地

依家係open dialogue with XXX

本身撐加泰獨立，如果馬德里視加泰係宣布咗獨立，我十分樂意俾串俾反駁
希望加泰最好可以平穩咁獨立，擁有自己嘅國家

違 自膠

到時有正當性但係已經冇咗政權，冇咗加泰本地警察力量同自治區政府戶口啲錢，好難赤手空拳達致實際獨立

一個國家嘅獨立係內在因素先係主要. 有冇外國或國際組織承認唔係不可或缺因素. 科索沃都唔係全地球都認佢係獨立國家, 但已開始同前宗主國關係正常化.

簡單講, 你冇朋友, 或者人人話你唔係人, 唔會改變你係人類嘅事實.

咁咪仲死
你而家獨立得個名，冇實然獨立
人地就真係當你實然獨立咁對付你

嗱 加今次最成功係逼到eu肯派和事佬黎
加同西基本上無計傾 就睇下呢個和事佬估住個荷包點施壓落西度

垃圾扮識野
政客為左自己安安全全做完個任期算
就算有得獨立, 都無邊個會獨
扮下野傾下, 傾唔到之時, 自己都做完, 拍拍pat pat 走人

Thanks
已block

係，有差異先係獨立根本。所以台灣先推自由民主政制，凸顯到同支那獨裁共產唔同

屌, 我都可以宣布要媾朱千雪, 要佢同我展開對話啦.

D_Wade不嬲垃圾

國際法都唔跟任何國家憲法，而係跟據國際法內對於住民自決嘅定義嚟判決，唔會好似EU咁。當然啦，其他國家都可以比意見，咁就要睇佢哋嘅理據掂唔掂啦

實話實說呢單嚟講同以前解殖，武力侵佔嘅案例好唔同，如果打贏咗就會成為先例，到香港個單就有例可從

仲要EU最後一刻叉左隻腳入去

上次都搞到咁
直接接管會唔會暴動？
肯出兵一定得架
咁睇吓邊個政府敢做

人地個黨可以拍下籮柚走人？你睇慣香港特首選舉

射左個波去西班牙政府到

你咁講 乜撚都冇得獨立啦

重返談判咪即係重新黎過 西班牙政府都已經表哂態話唔得

到時你夠彊咪宣布獨立 但恐怕拖耐左到期時形勢只會仲衰過今日

財團歐盟都唔企喺你嗰邊居然唔打鐵趁熱仲走回頭路同人談判

個個真係以為加塔想同西支那傾
擺明EU先係話事人，大家和平對話，互相比啲着數，加塔和平獨立得嚟大家又做到生意，咁咪perfect囉

八卦下，你努力正名緊咩嘢香港文化？

香港有永遠的反對黨
人地都可以有永遠的獨立黨

個陣科索沃一獨立
eu又派人幫手
英美法都贊成
而家加泰得孤軍
除非俄仔唔食花生走去幫手啦

如果想hea今次就直頭唔講獨立

今次咁講係令轉彎難度大增

當人地歐洲佬同佢阿爺思維模式一樣

兩樣野
Eu 不支持獨立但一定更反對開拖

文科類 都努力經營中 寫下嘢咁 暫時可以做到嘅嘢唔多

又真係未見過永遠嘅反對黨會攞自己黨嘅前途嚟玩公投

的確, 單方面宣布獨立, 又要成功, 係好難好難好難好難.

EU想和和平平做生意咋

但科索沃搞獨立都搞咗接近十年, 上世紀已經頒布獨立宣言.

上面你定abc平民先講完政棍係hea做又點

點解打內戰又會忽然勇武？

算啦，你都係spin啫

啱啱到香港呀?
都不知幾多人仲投緊民主黨

加塔政府係
一係獨立
一係政府重選
玩選舉同玩公投係兩樣嘢嚟㗎

你啱啱先讀書？

個個獨立case都唔同情況架啦，你用前面啲case去prove後面好無說服力啫你都係用前幾頁嗰套說法算啦

有關住民自決

2008年，在聯合國治理下的科索沃片面宣布獨立，引起其母國塞爾維亞的反對，而聯合國大會關於該案的法律問題爭論不休，在同年10月提交國際法院諮詢。許多國家派出權威國際法學者參與辯論，最終國際法院就幾個實質問題提出諮詢意見，被認為在自決權的意義進一步突破，其中的關鍵問題：「科索沃宣布獨立，是否違反任何國際法規定？」

針對這個問題，國際法院意見結論認為：「領土完整原則」限制的主體是「國家」，而非限制「人民」。而一般國際法並不存在限制宣布獨立的規則。也就是說，要不要決定宣布獨立，是人民的基本權利，國際法並沒有限制科索沃人民不能宣布獨立的權利。

這裡所提到「領土完整原則」的意義，在於「國家」不可以去分裂別的國家，例如俄羅斯武裝干涉烏克蘭，讓克里米亞想從烏克蘭分離，就被認為是違反國際法的情形。俄羅斯以國家的角色去破壞烏克蘭的「領土完整」，這裡的獨立運動因而難以被國際間認同，因為違反國際法。

而以人民為基礎所進行的獨立運動、自決權的行使，就不受這個原則的適用。像是科索沃、巴勒斯坦、蘇格蘭、魁北克人民行使自決權，就沒有違反國際法的問題，因為是「人民」在搞，不是「某外國」在搞。

「破壞領土完整」的主體，只可能是「國家」，「人民」則不受此限，大致是這個意思。部分人主張「領土完整原則」，說台灣的主權屬於中國（不論是哪一個中國政府）或日本所有，所以不能主張自決，就是沒有搞清楚這個原則的意義，或者另有其目的。

潘基文公開說加泰隆尼亞不屬於聯合國認定可自決的領土，這句話是事實，但他沒有把話講完，因為國際法院早已說明，沒有任何規定限制不同領土地位的人民宣布獨立。

這就是政客厲害之處，一般人見報只覺得潘是聯合國秘書長不可能講錯，但他雖然沒有說謊，卻有意誤導聽者。另一方面，潘基文的職位既不代表聯合國安理會、不代表聯合國大會，也並不代表國際法院的意見。

西班牙政府提出的抗辯僅止於西班牙憲法不允許，然而國際法上關於是否為「國家」的討論，除了客觀國家要件之外，關鍵在於是否明確表達建立國家的意願，以及所建立政府對於其領土有無長久穩定的控制，至於人民行使自決權是否違反國內法規定根本不予著墨。此處觀察，亦可見西班牙當局面對加泰隆尼亞獨立運動之技窮。簡言之，獨立建國走的是體制內或體制外程序，國際法並不過問。

至於台灣呢？台灣的法律地位向來是國際法上的複雜問題，然而從國際法院在2008年科索沃一案所端出的「宣布獨立自助餐」，我們可以知道，不管台灣或者加泰隆尼亞、不管有沒有母國、是不是聯合國認定的殖民地、是不是非自治領土，自決權在現代國際法已有所突破，它是全世界人民的基本政治選擇權。

不論土地的法律地位如何，自決權是人民的普遍權利，任何人與土地都享有宣布獨立的權利。而國際法既然不過問體制內外，台灣人在追求國家地位時，是不是要堅持挑戰世界最高的修憲門檻、是不是要堅持挑戰鳥籠公投時，應該可以有不同的思維。

歐洲動態
1 min ·

西班牙通訊社報導，中央政府認為加泰已宣佈獨立 -- 這或意味，中央可能對加泰政府官員採取法律行動並暫停加泰自治權。

中央消息人士說，佩德蒙是「作出含蓄獨立宣言，卻在明示暫緩該宣言」，這做法不能接受，並重重不承認公投法、不承認公投結果的立場。

條友一軟化, 話暫停大家傾傾, 就9成係hea

其餘1成就係真高手, 有好多西班牙&歐盟&老美的仆街資料

eu確保西班牙唔攻入去就得
所以上面巴打個獨立可行路線得A1
15年阿潘基文都話加泰唔係個聯合國非自治領土列表入面
所以唔可以自決

你叫上面班友點算

假設EU會將「唔開拖」放喺第一優先，咁只要西班牙同EU講「總之加泰獨立我就實打鳩佢」，咁已經將軍喇喎

打仗未？

俄羅斯境內其實都有類似問題，不過暫時麻煩唔大咋

所以如果加塔呢單出一個正式嘅判決嘅話，香港台灣西藏新疆全部都有合理理據去搞自決

所謂獨立, 其實都係兩樣嘢要處理.

一就係要可以自我實現主權, 即係有行之有效嘅行政立法司法機關, 可以有效管理地區執行主權.

二就係阻止原有宗主國去執行地區內嘅主權.

如果明知二係實踐唔到, 咁縮番後去尋求對話, 好過貿易宣布獨立又冇獨立之實, 只係一場鏡花水月.

你假設西班牙夠膽係eu（即仰德國）反對正都敢出兵

第一傾一兩年, 係唔係一路傾一路換人?
第二想獨立的人就會投返"形象"獨立的黨, 係唔怕重選

如果西班牙玩接管
就要睇加塔人夠唔夠硬啦，那怕係頂到一兩日，都夠哂理據比某啲國家以人權為由出軍，起碼出於人權理由EU都要停佢啦

「科索沃宣布獨立，是否違反任何國際法規定？」

針對這個問題，國際法院意見結論認為：「領土完整原則」限制的主體是「國家」，而非限制「人民」。而一般國際法並不存在限制宣布獨立的規則。也就是說，要不要決定宣布獨立，是人民的基本權利，國際法並沒有限制科索沃人民不能宣布獨立的權利。

潘基文公開說加泰隆尼亞不屬於聯合國認定可自決的領土，這句話是事實，但他沒有把話講完，因為國際法院早已說明，沒有任何規定限制不同領土地位的人民宣布獨立。

不管台灣或者加泰隆尼亞、不管有沒有母國、是不是聯合國認定的殖民地、是不是非自治領土，自決權在現代國際法已有所突破，它是全世界人民的基本政治選擇權。不論土地的法律地位如何，自決權是人民的普遍權利，任何人與土地都享有宣布獨立的權利。

高汁

啲任期同得一兩年同大學啲莊一樣咁短？
你個第二都識講啦，啲票會比哂人呀嘛，呢個自治政府嘅黨派成個可以收皮啦，成班人個政治前途係會無哂呀

點永續呀呢個case

呢個post 五毛全面出動

你假設EU會寧願冒戰爭危險幫加泰，都唔幫西班牙

唔想獨都唔代表可以任佢打㗎
EU出名多左膠，難民都取唔少啦，打仗死人咁仲得了？頭幾日阻唔到都話情有可原，如果任加塔比西支那打到滅國咁就好難講得通啦

係假設西班牙發動戰爭，EU會阻止同調停，唔比場仗打得成

溫馨提示
㙮字粵音taap 係入聲字

科索沃都打左好耐仗死好多人
要唔打仗，母國又唔同意下獨立到
加上母國係西方非親蘇俄
近年真係冇乜例子參考
我信加泰咁做係好有壓力，而且係以退為進
明知西班牙唔想獨立都話要傾
就係做樣比出面睇，我有想傾但傾唔埋
此終有公投民意話要獨立，好難化解話唔獨

啫係點我打錯字？

你諗下西班牙同加泰邊個牙力勁啲？EU係一開波就阻止加泰獨立容易啲，定係等佢獨立完先阻止西班牙出兵容易啲？

依家加塔不知幾想西班牙開拖

難民點解會出現呀？因為戰爭囉
你唔係以為反立就可以比西支那係歐洲開任戰場下話

唔明你講咩EU咪不斷強調立場囉
1)反對加獨
2)反對戰爭

佢不嬲都話要傾架啦，而家仲代西支那傾添

我係當佢傾一兩年, 可能傾3,5,7年
政客攞左民意權, 就想點用盡佢, 拉長傾, 確保最長執政期

啲票會比哂人? 香港民主黨點解仲生存到?
deal呢班人會搵自己生存的空間, 可能會叫西班牙幫手打擊比佢地更激進的人

所以咪話睇啲民眾點囉，你當加塔人係97嘅香港人咩，有咩事就淨係識移民

你拉哂啲官，民眾暴動>EU調停>釋快加官再傾，咁都可能會發生㗎，合理推論喎

加泰獨立唔會令加泰人手上嘅歐元變廢紙
係偽命題

加泰用歐元從來都唔係問題
但就係要靠強大對外貿易頂住
巴塞唔係冇能力做到

科索沃都冇歐元鑄造權
窮成咁用歐元都未死得
加泰會死係偽命題

EU反對戰爭，咁好簡單姐麻，堅持反對加獨，加泰獨唔成，西班牙咪唔會出兵囉

民主黨連五區公投都唔敢幫，你仲攞佢同加塔政府比?
人地基本上係不成功便成仁咁搞公投，賣加塔幫西支那你咪睇下嗰四成二會點招呼佢地囉

咁而家加塔單方面宣佈獨立，話可以對話，西班牙就唔肯傾，呢啲都唔係EU做到嘅嘢

你話EU會阻止加塔獨立呀嘛，啱啱人地咪出咗宣言話我哋根據公投獨立咗啦，咁囉

所以我先唔明你講咩

西班牙佬係醒目嘅就一早學英國，加拿大
大大方比你投，加比多d著數你
魁北克可以保留法語，自己決定收移民
咁投出黎留低，獨立派咪收皮囉
人地2個國家都冇事
你係要打壓人地衝出黎

係醒就唔洗等加塔養做歐豬啦

Spanish government spokesman tells AFP news agency: "It's unacceptable to make a tacit declaration of independence to then suspend it in an explicit manner."

講真只係一句加強財政自主
好多加泰移民已經收貨

suspend declaration of independence喎

科索沃冇港口冇跨國企業
加泰兩樣都有
學丹麥發鈔掛鉤盯死歐元已經可以

( Show Blocked User - D_Wade )

加泰隆尼亞自治區主席Carles Puigdemont今日凌晨在當地議會發表演說，表示「公投結果顯示人民要求獨立，作為加泰自治區主席，我取得人民的授權，將加泰變成獨立國家」，但同時他建議議會暫停推進獨立數周，以與西班牙政府展開有意義的對話。他呼籲市民繼續和平表達，讓西班牙政府及人民聽清楚他們的獨立訴求。

其實當初民主黨都係不成功便成仁, 不參加臨立會
之後, 1998年香港立法會選舉, 民主黨係第一大黨, 得票率係42.87%

但之後, 民主黨爭取民主爭都入中聯辦食埋D假普選方案LA
現在民主黨都未滅黨

其實西班牙要取消加泰自治接管地區唔使"出兵", 本身已經有西班牙警察晌當地執勤.

人地之前已經示範咗對和理非民眾都係照用警棍扑頭, 基本上要接管政府機關係冇難度.

而加泰係冇兵力可以對抗, 加泰警察會唔會出手都係未知數.

真係要做, 可能幾個鐘就搞掂, 而歐盟對一個成員國合法嘅執法行動冇反對嘅理由.

果啲話咩"打過", "歐盟唔會俾佢出兵", "歐盟唔想打仗", "會有難民"之類講法嘅巴打, 件事唔會發展到高烈度作戰嘅地步, 你地可以唔使FF了.

我唔知原文係點啦，但係中文黎講呢句說話就兩個解法：
1.我取得人民的授權，(現在我)將加泰變成獨立國家
2.我取得人民的授權，(人民允許我)將加泰變成獨立國家(，但係我唔行駛呢個權力住，都係同西班牙傾多幾個禮拜先)
我就覺得係2多啲喇，唔係咩叫suspend declaration

估唔到班撚樣咁夜都唔瞓，真勤力

根本唔會
講幾多次歐盟係唔會俾無協調下脫歐情況發生
加塔班人唔係弱智亦一定係講掂數先會正式獨立

政治上宣布獨立，法律上暫緩執行

你當判監緩刑咁

仲有，佢話暫緩暫行已imply已經'判'左係獨立

所以西班牙政府先話佢地實然已宣布獨立

加泰兩樣都有
學丹麥發鈔掛鉤盯死歐元已經可以

PS: 交定一堆錢俾EU做按金入場又得

suspend declaration 喎
乜declaration係解執行唔係宣佈

其實係，岩先追完post, 一路d人講咩打仗

又咩人道問題邊個介入

我想問加泰用咩打？丫叉？

加泰上次已經有差佬消防員企係民眾一邊

今次明確講明谷一谷，啲人只會更勇

我俾你打一鑊，跟住拉哂議員又點？

重選又選堆獨撚出黎，三幾日又示威，咁點解決？係咪要選舉舞弊，再長期戒嚴？

出左兵，之後會大把手尾，喺加塔施政要倒退到行高壓統治，嘿樣先大鑊

暫緩執行（suspend)正式宣布獨立(declaration) 哩個動作，得未？

你覺得佢地唔係宣布獨立

建議你寫信去教精西班牙政府

用美斯蘇亞雷斯恩尼斯達負責進攻, 防守就靠碧基巴斯基斯同馬斯查蘭奴.

中共同你講「講獨則係港獨 」，你就真係以為自己港獨咗咩

係都要話出兵.

咪話唔使出兵囉, 最多搵防暴警察已經搞掂啦.

西班牙佬識野

知道咁樣講加塔著數哂

雖然上面成班iq200八奇級數既連登仔唔係咁睇

出防暴警察一樣有風險會暴動，一樣要面對長期管冶問題

仲話警察消防幫手，公務員先最易搞掂

好似當年宣布旺角獨立，你估會唔會出解放軍

用中共同西班牙政府比

睇下遲啲各國政府，世界輿論點解讀囉

西班牙取消得自治就已經預咗長期管治架啦.

樓上係講到出兵打仗歐盟介入咁呀.

又如何，早前啊婆都照爆頭，eu都話無野

哩d西班牙內政野，邊個會理

所以諗住長期都係咁？

選舉點解決？轉做委任？

預左=解決到，或值得用强硬手段？

Btw

手尾實長，但都係內政野，eu都唔理啦

同埋你估真係九成加泰人想獨立咩

餓你一排，傾好d條件咩都搞掂啦

請勿低估一個國家對"維繫領土完整"嘅決心.

你睇完覺得點

你唔好以為我鳩吹，我係認真諗過可行先打

文化抗共根本一直有人做，亦同是否公開宣示港獨無關

無端端將兩者講成二㨂一選擇，哩點相當奇怪

加埋你其他言論：

個人係會假設你係五毛

又嚟, 唔啱聽就話人係五毛了…

就算唔出兵，加泰人如果長期罷工，甚至再進一步
你覺得西班牙仲可以對加泰維持有效管治咩

點五毛，因為唔岩聽？

好似噓國歌，唔噓係咪投降？

噓左唔會多左人支持，就多左條法例搞鳩你

如果五毛係指幫大陸做野

咁邊個先係五毛

所以依家個局兩邊都推緊歐盟出手，加泰政府固然唔想流血變場，西政府又唔想俾佢獨立成功
下一步估都估到西政府有咩招出，問題係到時西政府解唔解決到加泰fail state狀態之餘，仲燒埋歐盟其他國家
到時佢地自己國內都會對政府不作為有意見，你估佢地又唔流上身咩，雖然大部分本身都有分離主義問題，但畢竟唔係佔大強數聲音
再者，你估西國內部又係鐵板一塊咩，唔好唔記得西政府依家都係coalition 黎
學上面政客乜乜柒柒咁講，到時反你Rajoy枱都分分鐘no big deal架
我就睇加泰睇得好樂觀既

又黎俾位人入論
咁唔好講咩反共乜乜柒柒啦，俾位港共立23條
唔好成日上連登睇反動野啦，俾位港共立網絡23條
Goodest logic

你幾個post都係𠒇一大個圈叫人唔好公開講港獨，唔好激嬲中共之類，同時合理化中共對本土派既打壓（激嬲人地就抵俾人搞），口徑同屈婦人一樣，效果就係同中共維穩

講咩地下化，事實上係人都知所謂本土唯一可以做既就係文宣

哩類所謂'醒目'言論
其實就係變相白色恐怖
最好唔立法你地都收聲
中共可以不戰而屈人之兵

請定義"有效管治".

我信你無睇過內容

我係叫送宣得黎唔好咁露骨

d人一聽到港獨以經唔理你，再唔係比廢老屌

新聞更唔會幫你，最後只會小圈子化

咁仲獨乜撚野

但以湖北旗同羅37,佢地一樣大陸人，點解無比講獨撚排劑，因為佢地認同同實行本地文化

咁強化執行本土文化係咪仲有睇頭

我入面都有講，要文化自立一方，咁有咩問題

咁講獨最鐘意屌飯民集會唱歌左廿年乜都爭取唔到

咁講獨左幾年，除左送左堆人坐監仲爭取到咩，講黎聽下

既然做緊套唔得，係咪要諗下第d方法

其實你係真心想做d野，定係想表演

當你唔好咁'露骨'既定義係連'自決''港獨'口號都唔講，你係維穩

你既然介意港獨派形象，即係支持港獨？

但又以'湖北琦'稱呼梁天琦？

仲有，佢地兩個一直大大聲講港獨/自決，證明講出口一樣可以有人支持，你用佢地做例係自打嘴巴

你只係扮非建制試圖孤立港獨派

我講湖北琦係指講獨都好係排劑文化而唔係咩人

我只想做d實在野，得把口鳩吹無興趣

事實宣傳講獨係寸步難行，咁點解唔取其重點係悍衛香港良好文化？

但你話唔係，做咩都好，無港獨兩個字就咩都唔得

咁你都係裝返sim. city玩算啦

西班牙下一步係點好重要，依家個波係佢到
上面話直接接管，宣布自治區無效咪造成更大反效果，停工停課重創經濟，個問題都解決唔到
出兵仲衰，歐盟同聯合國都全介入加制裁
出路在於加大自治權到咩程度同係咪再搞公投
係醒嘅就比佢投多一次但就要係5年後，呢5年內加大自治權包括財政自主，甚至做從屬國受命係西班牙國王下

唔想再糾纏

我冇否定做其他野
而係悍衛香港文化野等同是否提出港獨根本冇對立
但你不斷將兩者講成二㨂一

𣎴如你答我，是否支持港獨，港共中共政權係咪仆街冚家鏟？

我個人估計情況就咁，加泰羅尼亞就想同馬德里傾「分手費」好像英國脫歐咁。可能換取加泰羅尼亞可以獨立同唔阻住佢加入EU，不過人地睬你都傻，EU覺得加泰羅尼亞獨立會重創西班牙經濟，阻住地球轉更加唔會想你獨立

事實係二揀一，當年元末全國造反

元朝方針就邊個稱王稱帝就打邊個

朱元璋就係援稱王，養足實力先成功

你講獨無實力仲做埋d無用野，同叫人搞鳩你有咩分別，咁點支持

再唔係你搵個元首大人又九成支持度咪支持囉

佢真係五毛嚟㗎
唔好畀錢佢賺

講黎聽下點五毛，唔岩聽？

你隻sim city玩到邊

屌那星

Cctvb巴塞隆那變左巴塞羅那

投票率低話係啲人杯葛唔投，完全唔講俾人搶票箱

講EU唔理加泰都on99
咁尋晚EU Commission已經去搵加泰

On9仔通街都係處你以前係高登撐泛民比人屈過毛之後就自此扮獨費事比人屌，本來都由得你，家下為咗埋堆賤到屈人地毛，真係夠厚顏無恥

講銀行會走仲on9
點解要走 加泰人都有開加泰業務為主嘅銀行

仲要係Juncker自己去

EC主席勸掂
但係馬德里企硬

今日有緊急內閣會議，睇吓Rajoy點反擊。

澳門乖乖豬，都有23條，完

嗰時啲人嘈得保皇同飯民時投白票定飯民,
我係哩個情況下先認為揀飯民因為唔想益保皇(嗰時至少律師黨仲好正常)

"有本土投本土"哩點從冇異議

上個網有咩埋唔埋堆可言

嗰時高登反陳雲, 幾個巴打對幾十個都係咁

事實證明非常正確

至於上面嗰位係咪五毛, 我只係講我既睇法, 一開始我都係話"假設"

如果我錯既我會道歉

歐元區生意更大, 而且有補貼.

香港人習性黎
香港人好like呢種小聰明

兩間大既都搬左hq去返西班牙
你話比稅加泰定西班牙呀咁

簽曬獨立聲明班淡友都可以話人收皮

轉註冊地址就當搬左HQ？

搬到明想扔走西班牙同EU傾計啦，講到人地縮沙咁

拉埋Junker親自落場，加泰搶到主動權

Spain's Prime Minister Rajoy says he has asked Catalan leader to confirm whether or not he has declared independence

又推返個波比加泰

啱啱訓醒

穿左底仲唔入到你盡哂

rajoy: 屌你係咪獨架咪撚同我兜圈啦

晏少少仲會有國會會議，可能Rajoy會講多D

又話咩拋咗個波比西班牙要佢接招好撚威嘅？人地接都唔撚接直接比返個波你

準備用第155條

Yes ------->
No -------> 話你扮,

西班牙明顯想繼續企硬
恃住冇國家敢明撐加泰 完全孤立佢哋
唔比佢哋有任何傾同調解嘅機會
理撚得班加泰人幾撚想走 就係格硬夾住佢唔比佢走

正式表態有無得屈人扮嘅
不過你答no就等於直接承認個運動收皮咁解

如果加泰夠膽既話
一齊話脫歐唔用歐羅都要脫西
咁就全世界都支持你，歐盟都冇說話好講去留難你
但要keep住歐盟席位，咁其實脫唔脫西都唔係好大分別，變左西班牙恰你，歐盟美國都恰你唔敢脫西

Article 155 of the Spanish constitution would allow Mr Rajoy to suspend Catalonia's autonomy and impose direct rule from Madrid.

"This call - ahead of any of the measures that the government may adopt under Article 155 of our constitution - seeks to offer citizens the clarity and security that a question of such importance requires," Mr Rajoy said.

"There is an urgent need to put an end to the situation that Catalonia is going through - to return it to safety, tranquillity and calm and to do that as quickly as possible," he added.

其實簽署咗獨立聲明都算表咗態架啦
不過西班牙係要迫你斷晒退路大大聲講

雖然歐盟反加獨, 但佢對外都係呼籲雙方對話
而家加泰(表面上)釋出善意話願意對話, 而馬德里企硬唔傾

有無可能影響到歐盟之後對雙方既取態?

Euronews live 緊Rajoy係國會發言

天唔天真啲

MADRID DEMANDS CLARIFICATION

From: 歐洲動態 Facebook: europechinese

西班牙首相拉海做完黑臉，輪到最大在野黨工社黨的黨魁山齊士出來做白臉。他說，他和拉海都同意，國會一個委員會將探討修改憲法，改革地方政治制度，並在6個月內開始着手修憲。
山齊士亦同意拉海中午的講話，啟動155條機制 -- 同時啟動155及承諾修憲，相信是這兩大黨黨魁交換的條件。

大部份西班牙傳媒都形容，首相拉海剛才的簡短講話已啟動了155條機制。
中央政府向加泰政府正式發文件，要求對方解釋主席星期二晚的議會演說是否已構成獨立演說。這是中央政府行使155條(停止地方自治權)前須做的第一步。

唔知最後加泰會唔會證明咗冇軍事力量支持獨立冇好結果

Catalan leader: We want to negotiate

Catalan president Carles Puigdemont told CNN's Nic Robertson that he wants to negotiate the status of Catalonia with the Spanish government with no preconditions.Source: CNN

想同中央政府係無前設之下做談判
而家難啲喎

繼續避而不答

我講得唔好，其實係想問：
加泰而家個獨立方向感覺上行和理非路線，搏民眾/國際支持，好似無更強硬既後著（例如武力）

其實加泰係咪想搏緊歐盟/ 歐洲國家介入？

絕對係！但歐盟真係好難幫。獨立左，西班牙同加泰經濟一定都重創，西班牙近幾年先無咁歐豬，有咩經濟危機咪又係歐盟出手頂。啫係加泰獨立對歐盟無好處。

第二，或者好似英國脫歐咁，加泰隆尼亞希望歐盟幫手，同馬德里政府商量分手費。以換取獨立後加入歐盟。不過應該唔得

我諗而家歐盟官員都係去西班牙希望加泰同馬德里和解，中央政府向加泰喺稅收或者資源投放讓步

Carles Puigdemont has until 10 a.m. on Monday to reply to the central government's formal notification regarding his unconstitutional behaviour related to the Catalan referendum of October 1, a copy of the notification obtained by The Spain Report shows.

If Mr. Puigdemont replies that the independence of Catalonia has not in fact been declared and acts to make that clear, the process of the suspension of home rule in the region will not continue.

If he replies that it has, or if the reply is anything other than "a simple affirmative or negative reply", or if he does not reply at all, he then has a further three days—until 10 a.m. on Thursday, October 19—to revoke that declaration of independence and return to the rule of law.

The central government says it now has a duty "to proceed to activate the application of the procedure to apply Article 155 of the Constitution" if Carles Puigdemont does not confirm the independence of Catalonia has not been declared.

成個西班牙既經濟都係由加泰carry 緊

法國同意大利都有分離主義
緊係唔支持加泰啦

議會話肯傾修改憲法
睇黎最後都係雙方讓步擴大自治權

我就唔係咁睇喎
今次呢單野後 西班牙當局應該唔會擴大自治權
反而會收窄收緊

睇佢地強硬地要求加泰清楚表示是否宣佈獨立
就可知道 你玩嘛 契弟唔好縮呀
到時就可以明正言順完全接管加泰
如果到時加泰笠水 玩吓 講吓啫 唔駛咁認真呀
到時西班牙就會一步一步同你加泰秋後算帳

如果西支那唔肯擴大自治權，咁加塔同佢就唔會和解啦
我諗你嘅意思係咪扮應承，和解完再秋後算賬？咁係無可能架
首先，歐洲國家好重條約，唔似支那咁有幾十年背信棄義，背後補刀嘅歷史
第二，西班牙近年啱啱先經濟好轉，之前係要歐盟幫手，如果佢背諾嘅話好傷佢嘅reputation,仲會引起加塔更強烈嘅反彈

幾十年前先有佛朗哥d非洲兵斬人頭

西班牙有軍隊可以直接接管加泰，表面上bargaining power大d
但加泰人可以搞罷工，唔加稅之類既不合作運動
西班牙受唔受得起個經濟打擊？

加泰自己又受唔受得起先？

加泰都會好傷
但加泰人獨立講左咁多年，佢地無理由無考慮經濟後果掛

西支那經濟上懲罰加塔你確定？

加塔人公投都識，唔識抗稅？

而家係加塔要更多自治權喎
你估下經過佛朗哥時代同個公投之後啲加塔人仲信唔信西支那呀拿

如果真係獨，到時撤資+叻人走晒+歐盟打壓，內部又撐獨反獨兩班人打交，都幾好玩

真係唔明，而家咪宣佈左獨立囉
同Brexit個stage差唔多喎
點解有人會話加獨縮沙

西支無民主傳統
同英法真係差好撚遠

你望下班加泰仔聽到suspend嗰陣咩表情你就知實際係咩情況啦
你係都要自欺欺人咁話而家加泰已經【如加泰人所願】咁獨立左我都阻止唔到你

阿q

唔好話邊檢，邊界點畫？你估西班牙真係無say 架咩

思想上勝利！

最重要一點係 暫時未有一個國家公開支持加泰
仲要講到明係西班牙家事 內部自己處理
如果未搞公投前
西班牙都仲有可能用懷柔政策
但係而家西班牙一定會企硬
否則同樣事件日後一定會繼續發生
英國果邊已經有辦你睇 比人揸春袋

獨派已經冇咗個勢

其實加泰都只係佔西班牙經濟總量兩成左右唧.

你估獨立左加泰經濟會唔會跌兩成？

淡友不如答下如果西班那咁撚勁，點解要俾八日時間加泰澄清

禽日講, 今日西班牙國慶, 後日星期五, 星期一朝早十點要答, 點數到八日?

掉返轉頭
加泰連獨立公投都完成 過左
點解仲唔獨立

西班牙政府而家撚狗咁撚加泰
而家問你係咪真係宣佈獨立呀
答我丫 做乜鳩縮埋一舊呀 答我呀

加泰好清楚 一旦講清楚話佢地宣佈獨立
西班牙立即可以開加泰波
取消加泰自治權
最重要係無西方國家支持加泰

好老實 開頭加泰玩到咁大
仲以為同某西方大國已經傾掂數
但係到今日 睇黎係加泰自我感覺良好

如果加泰即刻宣布獨立，西班牙出軍隊同收翻自治權，加泰人反抗，咁見血情況就應該比上次公投嚴重，最重要係冇一個國家會支持，幫手，聲緩都分分鐘冇，如果係咁，依家即刻宣佈獨立會將加泰趕入絕路。到時加泰政府冇應急措施就肯定比人屌推d 加泰人去死。

公投有，民意有，經濟能力加泰都有，係睇下加泰有冇智者拆得掂呢鑊野。我覺得從經濟方面睇下同其他大國有冇計傾，從上次公投日都睇得出依家個個國家都睇錢份上，冇公義可言

五毛狗就唔駛全力唱淡啦，加泰人醒撚過你班狗奴才幾百倍

其實加泰想獨立 都唔係今時今日
而家我都睇唔透
開頭搞大個獨立公投
究竟係想搲多D著數 但是真係想獨立

我只可以講句 加泰真係自己捉蟲入屎忽

連登唱好
加泰就獨立到

一縮就注定做賤民
唔好再將退縮講成理智

你都on9 上次公投咪冇縮囉，成班加泰人比警察打都要投票，一次公投仲睇到好多野tim ， 但依家西班牙講到出口，加泰照宣布獨立唔係唔得，但係咪全部人都準備同軍隊死過? 同軍隊死過個陣仲要冇人幫手，西班牙企晒係高地，籌碼加泰有，但要識運用，勇武係要但唔係盲目，始終成本太高。

利申:我冇資格代表加泰人,我只係一個香港人，亦唔熟咩歷史同國際政治。

zion zeon

咁唔縮企硬俾人打巢係咪就獨立到?

唔通就投降放棄？寧願做狗都唔努力爭取自己未來？
就算有九成機會失敗，一成成功，都要試

點睇得出有一成成功? 一成係點計出嚟?

不如幫你將段嘢轉做加泰文俾加泰人睇？

呢個問加泰領袖好啲

冇問題, 如果你識嘅咪轉囉.

我上reddit望過下，發現全部都係淡撚咁滯

連reddit都被五毛佔領了

企晌千里之外話人寧願做狗都唔努力.

真係冇得頂呀.

魔咒

「睇下加泰有冇智者拆得掂呢鑊野」
加泰人表示thanks for your sharing

成功與否都係學野je

明明而家得個噏字
又要格硬話其實已經獨左
我唔覺得呢種自欺欺人嘅態度會學到嘢囉

總之淡友就係五毛啦.

五毛連加泰post都要入黎圍爐互J

佢地真係好撚好笑
怪唔得支那女娼男盜
佢地睇完就要照做
唔用腦分析下

咁你悟性低無計
冇人叫你唔改良就照做

原來唱淡嘅就係五毛.

唔怪得之港獨永遠係少數運動.

有少少質疑就俾人標籤做五毛.

咁可唔可以講下應該由邊個方向改良?

睇淡同投降
絕對係兩種態度

討論區好開放嘅
你有都可以拎出黎講

咁你覺得我地話加泰獨立唔會成功係睇淡定投降呀?

Who are you
WFC

而家係你地要搞獨立, 點解變咗要我講港獨應該點改良? 咁我入講民主黨啲post討論又使唔使講埋民主黨要點先可以成為真正嘅反對黨?

點解要改良
加泰唔係成功獨咗啦咩
簽咗declaration就獨咗呀嘛
咁簡單我都識啦

你有野講可以講
冇能力講到野都唔需要刷存在感嘅

你喜歡啦

唔係我喜唔喜歡
「加泰已經成功獨咗」唔係我講
係你班正能量撚講架啵

限期係20年巴打你都幾大鑊
如果大國承認流亡政府...

又要走嚟標籤我地依班淡友做五毛, 話你地少少質疑就標籤人五毛就話睇淡同投降係兩種態度, 問你覺得我地係睇淡定投降就話wfc.

Who am I? 我都係香港人. 我唔會代表其他人, 剩係可以代表我自己, 但你今日可以wfc我嘅意見, 聽日自然可以wfc埋其他同你唔同睇法香港人嘅意見.

你地咁樣搞, 覺得自己絕不投降, 迎難而上, 但你地永遠唔會多香港人支持, 因為你地依種唔啱聽就當冇到嘅態度.

我好耐冇入過黎講野
你思覺失調及早求醫

你講緊你自己
你新香港人

補充一句
我睇返對上幾版
你只係好似未夠7歲嘅發問期兒童問咗10幾個post問題
都冇講過野冇討論過
一味問問問

係呀, 唔支持你地搞港獨嘅都係新香港人.

繼續匿埋晌個龜殼度覺得大把香港人支持你地吧.

無聊插把口，呢個世界好多野都係透過代代人既絕不投降迎難而上精神先爭取到返年黎 。黑人，女權

投乜鬼降姐，加泰離我半個地球咁遠，關我撚事咩
你班痴線佬唔好電視機睇波就當咗自己喺現場踢緊至得架

希望你早日搵到醫療方法
醫療你對他人立場憑空想像嘅妄想症

利申 : 屌你老母呢個post我撚有講過加獨立場

所以先更加唔明有班五毛出黎代表加泰投降咁撚肉酸做乜 先至頂癮

自己追下post啦，加泰獨咗架啦連登仔話

其志可嘉, 可惜志大才疏.

原來我喺電視機旁邊話A隊輸硬就等於代表A隊投降

所以睇到呢個post 班五毛狗咪不斷吹淡風，誇大加泰獨立之後會可能會承擔後果，根本就係想不停加重香港人負面心理

咁閣下係咪投機心態次次要穩贏先支持？

經濟泡沫就係咁黎

佢認為乜都唔講淨係派膠問題最有腦

獨立後會有少少經濟問題，但捱過左咗之後就冇事

人民當家作主， 冇野解決唔到

最少要講到俾人聽打算做啲咩達到勝利先啦下話.

你同十個死黨同巴塞踢波, 係咪諗住講"九成失敗一成成功我地都要試", "只要有信念就唔會輸", 完全冇夾過點踢就衝落場, 就覺得可以贏到?

獨立前都係有經濟問題
來來去去都係政府冇錢、貧富差距太大之類...
基本上冇經濟誘因好難有太多人因道義撐獨

加泰人認為獨立經濟誘因比統一大

咁十個死黨都咁諗唔踢既話，咁真係一世都唔會贏架喎？唔通當年第一個黑人平權女性平權既人係拎幾千字計劃書時間表去同人sell？

又問廢問題
佢啲問題最廢係錯重點
例如明知巴塞踢勁仲要去鬥波

Katy Perry 首新歌 Swish Swish 你應該去聽下
其實你呢啲冇見識嘅人專心打份牛工咪算囉
焦點問題唔識set
個腦又實哂
你緊係覺得政權變化對你冇影響

人地唔係一開始就拎幾千字計劃書出嚟做, 冇錯, 但做做下一定有方向同執行方法.

港獨搞咗兩年有喇掛, 搵唔搵到方向, 係文鬥定武鬥? 搵唔搵到執行方法, 話俾大眾聽點樣達到目標, 去吸納民眾支持?

同你講聽晚同巴塞踢, 你唔知點踢, 情有可原, 而家係一年前同你講要同巴塞踢, 結果落場都係冇plan, 你都覺得冇問題?

咁你夠要搞港獨啦.

你唔係覺得中共只係修頓阿伯咁嘅水平掛?

兩年就要有成績？閣下知唔知蘇格蘭加泰爭取獨立左幾耐？黑人女性平權由提出到真係達成又用左幾耐？你估當年黑人女性平權係無人打壓無挫折？講到尾都係想有成績就加入？搞唔出咩名堂就踩兩腳？

唔緊要，我地等巴爆就得
有研究開巴塞財政嘅人都知佢就嚟爆
而家佢啲核心球員都開始跳船，就係知隻船就黎沈

我明明講緊方向同方法, 點解你係都要改做"成績"? 你識唔識字?

閣下認為西班牙一出155全部加泰人會放軟手腳即刻聽話俾西班牙拎走自治權？

呢個我對佢嘅評價黎
佢條問題係問點贏巴塞
Franco時期皇馬點打壓已經教到你

你地讀死書先會問呢啲問題
類比返獨唔獨到
美國冇同中國鬥人多
俄佬冇同歐洲鬥鎖國
用下個豬腦啦你2條友

咁西班牙出155, 加泰可以點頂呢? 我就算當成個地區都係同心協力, 以一省之力抗一國, 冇軍事力量支持, 可以頂得贏?

你明知人地好波過你咁多就唔好俾佢齊人開波啦

咁係咪要講到明有時間路線計畫書俾你睇先有機會支持？要等閣下見到成功既可能性先加入？

你收得返一個頹坦敗瓦民心背離既加泰對西班牙好有意義？

坦白講, 係.

再坦白講, 大部分香港人都係咁諗.

知其不可為而為之, 係好崇高. 崇高之所以受人景仰, 在於罕有, 所以民眾唔會係崇高, 只會晌你贏緊果時先企你果邊. 這就是政治.

有, 可以防止其他自治區有樣學樣.

武裝問題點拆值得研究

公投對住清場問題都搞到
如果冇諗武裝都幾大問題
仲有巴塞海關點運作之類

最尾一句冇得認同架啦
都未有結果
今次你代表未來發言

咁個個都係如閣下所謂既民眾諗法既話，邊有人走去開個頭去創造歴史去爭取？而且閣下鐘係投機等freeride低風險，都無必要話否定人地依家做緊爭取既野掛？

唔認為有可比性

係你自己吹佢開咗波架咋
我唔見得

有一邊搵緊球證
有一邊問緊幾點開波

所以先行者咪其志可嘉囉. 我想講嘅係剩係得其志可嘉冇用架. 情緒係唔可以幫你擋子彈架.

加泰未有全面戰爭發生

或者有效，但一會加泰人會更加傾向獨立，地區衝突可能會不繼持續。二，甚至對西班牙本土進去恐怖襲擊等報復行為。西班牙用155收返只會係慘勝，甚至令財政百上加斤

我唔見得西班牙會輕易動用155

咁我換第二樣嘢囉.

情緒唔可以幫你擋警棍架.

約踢波咋 有一邊唔認係正賽

咁需要嘅係健身

晌全球反恐嘅形勢下, 如果用恐襲方式去爭取加泰獨立, 只係將加泰推到國際社會對立面.

岩呀，咁你又想要爭取，又要低風險怕子彈既話，係難爭取到d咩黎既

咁依樣我支持嘅. 真係要搞, 唔止健身添.

呢個真
就算做都唔可以認

仲有咩?舉例下?

這不是重點，重點係即使用155收返加泰，西班牙都一定會受到重創。對西班牙政府立場而言，動用155既風險同受到既損失一樣巨大

你講邊個重點? 入面好多樣野
例如要有間夠大嘅傳媒backup

咁點會唔係重點呢? 如果加泰人嘅抗爭都係積極不合作或者非武力對抗, 咁西班牙要付出嘅代價都好低. 如果動用武力, 西班牙仲有晒藉口動用進一步武力添.

對於西班牙嚟講, 睇嘅唔係加泰地區, 而係成個西班牙.

你啲例子幫助唔到解釋
不如你詳細列出死因同生還原因(講緊西/加，唔係啲司機)

下, 入邊得一篇報導咋喎…

人定軍火?
勇氣定忠誠?
你唔講因果重點
外人睇落只係9唔搭8
冇人會認同你

好難講，若然加泰最後決定有此等覺悟呢？這場已經係互相威嚇既遊戲黎。西班牙動用155既話，西班牙既經濟甚至治安將會受到長遠威脅同負擔，仲未計加泰人更激烈反抗同獨立聲音。看似打壓敵人，但未來五勞七傷且獨立主張未除？真係閣下講訓下醫院就得？

真係好難用呢啲垃圾比喻
話唔定生不如死

其實加泰只係佔2成GDP

最有可能係英國處理蘇獨，放更多自治權，增加對加泰財政投入
並公開為暴力處理公投道歉，以換取加泰暫緩獨立

同時邏輯或者分析上雙方都應該同意避免最壞的情況(雙輸)局面出現 話絕對會動用155而加泰會退讓只係外界睇落既假像
當然呢個只係對未來作出我認為最合理既推測

其實都唔洗點比喻,西班牙收番加泰起碼仲年年有錢收,獨立左就渣都無,收入直接少一大節,遲下加泰穩定番,分分鐘食埋自己果份 將心比已,你係西班牙,你會唔會比加泰獨立？
好似你馴養左隻老虎,日日比舊肉佢,佢就捉左牛比你,到一日佢覺得自己根本唔洗幫你捉牛,想要自由,你會一野鞕柒佢定放左佢?你放走佢唔只每日無左隻牛,佢回復野性食撚埋你都仲得

咁問題係隻老虎一心要自由，唔係就同你打，咁你點先？真係同佢打，你或者打得死佢，你就半死訓一世醫院。所以結果真係好難講

我用馴服呢個字,意思就係我根本就唔係要殺左隻老虎,係要老虎幫自己做事。西班牙有皮鞭係手點會驚你一隻無牙老虎,西班牙如果用武力收回加泰,加泰又可以點反抗？市民係一定有反彈,想反撲,但遲早都係無力反抗軍隊。馴獸師就一定係一啖砂糖一啖屎,打就打你唔死,又留少少野比你食,慢慢淡化你既野性。

西班牙都一定唔同你想打,因為一打對雙方都必然係硬傷,所以先會有最後通牒。西班牙自己都係局住要打,你加泰可以獨立,其他地方一樣可以,到時四分五裂邊個負責？你今日打老虎目的除左唔比老虎走,係要話比其他動物知邊個話緊事。無可否認,古往今來一講到地方主權問題,武力更強既一方必然有優勢,而且加泰仲想係由自治區變成獨立國家,用違反國家憲法做原因更加係出師有名。

好似古時細國要進貢大國咁,平時當然相安無事,但當細國唔想進貢,大國自然會搞尻你。得益既係佢,佢平時又點會想無風起浪？搞你都要人力物力,所以你聽聽話話就最好。你一個唔進貢代表個個都可以,所以搞你係必然。

中國一樣,其實當下香港對中國既重要性比起舊時已經沒有細左好多,靠宜家既中國要複製一兩個香港根本都問題不大。少少都唔比你講獨立,除左經濟考慮,更重要係國家穩定,你今日香港可以獨立,聽日深圳,上海一樣可以叫獨立。你自己代入去諗,你係西班牙政府會點做？你係共產黨你又會點做？

所以話我唱啖又好,五毛又好,今次加泰獨立必定以失敗告終。如果我錯,歡迎鞭屍,之後我都唔會再質疑港獨

唔明你打幾個emoji想表達咩論點,但如果你係反對我紅字內容,你應該客觀睇下中國既發展。我明白你對大陸反感,但你無得反駁大陸呢廿年發展速度係快到可怕。唔係邊有咁多大陸人落黎香港炒貴d樓？
如果大陸繼續咁既速度發展落去,你覺得香港對中國而言真係無法取代咩？當下香港的確比中國既城市都好,但十年後呢？廿年後呢？你覺得真係唔可能被超越？你咁諗係自欺欺人,你如果視中國係敵人,你唔係更加應該睇到唔少今日香港同中國之間既問題既源起就係中國既急速發展咩？

加上我重點係無論你係新疆咁相對落後既自治區又好,香港咁發達都好,你一講到獨立,對國家而言,除左利益都一定有其他考慮,中央必然要強硬地反對,除左要維護利益更重要係一種政治姿態。

新疆能源蘊藏唔講,如果新疆維吾爾族人獨立成功,內蒙古蒙古人一樣會獨立,連帶效應先令中國立場必須強硬。共產黨又點會唔知獨立既影響？你可以睇番外蒙古點樣獨立出黎,你就會知道中共一定唔會比獨立發生。

已經暴露身份

我好討厭你地呢種討論方式,我身份係咩有咩關係？正正人每個人都有各自既身份所以自有唔同既意見,唔係仲有咩值得討論,你地開個港獨論壇圍爐取爐好撚過啦。
如果你港獨派都係一言堂,唔撚聽反對說話,你同共產黨咪一撚柒樣 如果香港真係你班咁既撚屌揸旗,遲早九龍新界都各自獨立,咁既獨立仲要黎把撚？港獨有問題唔撚洗解決？你要港獨丫嘛,咁你咪講你既論點囉,有想法咪拎出黎討論囉,講你果套應該點係香港行囉,又關身份乜柒野事呀？唔屌柒你都撚柒唔得,你咁撚樣比你入埋立法會都無屄用啦,你建制派呀,我唔同你傾lu😙你小學生黎呀戇尻？唔屌撚柒你個柒頭皮都唔得。我係香港人,唔撚係中國人,屌你老母。